佛州校園槍擊案：西點軍校追授錄取美籍華裔遇難學生Peter Wang

王孟傑生前是美國軍隊初級後備役軍官訓練營的成員。圖為喪禮上擺放的王孟傑生前照片。
美國西點軍校錄取了佛州校園槍擊案遇難少年王孟傑（Peter Wang），追授其為2025級學生。

西點軍校是王孟傑的夢想學校。2月14日，佛州校園槍擊案導致17人死亡，15歲的華裔學生在幫助其他同學逃生過程中中彈身亡。他的葬禮於星期二在當地舉行。

王孟傑生前是美國軍隊初級後備役軍官訓練營（Junior Reserve Officers' Training Corps） 的成員，這個校園項目旨在為美國軍方培養有潛力的軍官。

西點軍校當地校友查得·馬克西（Chad Maxey）告訴佛羅里達《太陽哨兵報》，西點軍校會給王孟傑的家庭寄送一封錄取通知書以及榮譽酬金。

佛羅里達中學槍擊案：已有17人身亡
佛州州長斯科特（Rick Scott）在王孟傑以及另外兩名初級後備役軍官訓練營遇難成員——14歲的 佩蒂（Alaina Petty） 和杜凱（Martin Duque）——的葬禮上向他們贈送了佛州「國家衛士」的獎章。

王孟傑身亡時穿的是訓練軍服
美國媒體報道稱，美國軍方授予了這三名少年英雄勳章，並且美國陸軍學員司令部（U.S. Army Cadet Command）也授予了他們初級後備役軍官訓練營英雄勳章。

目擊者稱，14日，瑪喬麗·斯通曼·道格拉斯高中（Marjory Stoneman Douglas High School）校園槍擊案發生時，王孟傑穿的是訓練軍服，他為其他同學撐住門，幫助他們逃生，自己卻中彈身亡。

事後，網民發起了「向王孟傑追授軍方榮譽讓其安息」的請願，「他無私而勇敢的行為拯救了這個區域的幾十條生命，因此他配得上英雄的稱號」。軍方對這些請願付出了實際行動。

王孟傑童年在中國生活過一段時間，他的朋友說他的夢想是上西點軍校。

王孟傑的鄰居及家庭好友潘增焰告訴BBC中文，「看到遺體的時候，他父母都暈過去了。還有同學說，孟傑看到老師被槍擊中還去幫老師。他中了好幾槍，都是正面打到，太慘了。」

同時，有100名左右斯通曼·道格拉斯的學生乘坐巴士去了佛州州議會大廈，他們凖備周三在那裏舉行反對槍支暴力的集會。

該校決定關閉至2月27日，他們希望他們的號召能影響到全美校園。

3月24日，首都華盛頓還會有更大的遊行。

US Military Academy
✔
@WestPoint_USMA
One of USMA's priorities is to develop leaders of character who are committed to the values of Duty, Honor & Country. Peter Wang's actions on February 14 are an example of those principles & the academy honors his dream of being a West Point cadet with a 2025 letter of acceptance

3:40 AM - Feb 21, 2018

中國特務

Respect

你識唔識一個叫Mike Chan

美國籍, 眼盲
係中國人仲俾佢入軍校?
不過早知有五毛咁講

為美國奉獻嘅中國特務？

中國特務就肯定第一個走先

BTW RIP

好可惜
西點軍校好難入

當年Mac Arthur (戰後駐日最高美軍司令）都係讀呢間軍校出身

黃皮膚黑眼睛就係中國人架啦，加個美籍頭銜咪又係流緊中國人既血

文明地方出世係唔同d

五毛係咁上下質素啦

美藉華裔
美國人

原來真係有人叫peter

好多上將都係西點出黎 但西點無錢又係可以行埋一邊

捨已為人 無論佢咩身分都值得敬佩

儘管他擁美國國籍 首先他是個中國人

校警有槍都唔敢入去

《Heavy》報導，王孟傑是移民二代，出生於紐約布魯克林區，而後隨著父母搬到美國佛羅里達州成長，他底下還有兩個年幼弟弟，爸媽經營一家中式餐館。

他父親當年是偷渡來美，而後與母親相戀結婚。

剛在美國上學的時候，王孟傑也曾經因為膚色的關係而受到同學的欺侮和歧視，不過他很勇敢，對每個人都十分真誠友善，也正是如此熱心助人的態度，讓他漸漸受人敬重。

畀鬼仔欺凌都仲係真心愛國
難得